一個大訴求 - 全面落實雙普選 。 其他有左普選就會爭取到。

運動由6.16 開始就出齊晒五大訴求

1. 徹底撤回逃犯條例
2. 撤回612暴動定性
3. 必不追究反送中抗爭者
4. 成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴
5. 全面落實雙真普選

我地一直堅持五大訴求缺一不可， 係冇問題。 但如果要focus 落一個到全力推爆佢， 咁就只有一個 - 全面落實雙真普選

香港點解咁多問題，點解政府日日賣港， 咁多大白象 （高鐵、 明日大嶼、中環海濱送中、日日150個新移民）立法院完全擋唔到。 係因為我地個香港政府唔係為香港人服務 係為大陸人服務

例如公屋， 大陸新移民勁快就有新公民住。

香港咁多年以黎既問題， 唔單單係內政，連國際定位都節節敗退。 點解？ 因為個政府唔係人民選出黎， 唔係為香港人服務

香港個定位係做中國國際城市、 新加坡個定位係亞洲國際城市 - 高下立見

香港政府因為要討好大陸、近年一樣有遠見既政策都冇。 賣港賣到出面。
香港近代最有遠見既係乜？ 香港國際機場，係港英政府為保障香港未來競爭力起。 中國政府當年係強烈反對港英政府起。

種種問題只有一個主要原因 ： 政府唔係普選出黎

係個港共政權下面， 個個一次性獨立調查委員會有咩用？
一次性加唔可以長期監測， 解散左之後， 你估班警察唔會變本加厲？
仲冇用過condom, condom 起麻保護到你一次， 一個港共下成立既獨立調查委員會保唔保護到你都成問題。

撤回條例呢？ 撤回暴動定性？ 追究黑警濫權？ 重奪議會同政府之後， 有咩難度？ 宜家咩都做唔到係因為呢個係港共政權。

宜家呢個港共政權唔介意同你撕毀晒塊面，赤裸裸既暴政。 宜家支持雙普選既人已經比2014年仲要多。
唔好唔記得， 今年係人大831 落閘五週年。
呢五年， 香港人受夠！ 又DQ 又大白象！

雙普選係基本法比香港人既權利。

在第四十五條中，明確了香港特首可經由普選產生：「香港特別行政區行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。行政長官的產生辦法根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進的原則而規定，最終達至由一個有廣泛代表性的提名委員會按民主程序提名後普選產生的目標。」

基本法第六十八條則明確了香港特區立法會可達至全體議員經由普選產生：「立法會的產生辦法根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進的原則而規定，最終達至全部議員由普選產生的目標。」

Source 仲要係文匯報既 :

一個最重要既訴求： 全面落實雙普選
有左呢個 其他問題就會解決到！

自推